我係武漢肺炎零號病人

序
我是陳明東，今年20歲，香港人，普通銷售員，喜歡上大陸玩，是一個港豬。

11月19日·天睛。

「班暴徒又搞事!」

一如以往，我的藍絲父親又在對著電視機發狂怒罵。

TVB正在播放理工大學被警察強攻，雙方激戰的畫面，鏡頭聚焦在示威者投擲汽油彈和設置路障，卻沒有其他鏡頭拍攝警察的攻擊行動。

真奇怪，TVB的新聞片段總是說成示威者單方面地攻擊。

不過，這些社會運動不關我的事吧? 總之，不要影響我的工作就好了。

「哈哈，打得好呀! 打死班甲曱就爽!」我的藍絲母親也加入罵戰。

「哈...唔好搞到我就得啦。」我笑說。

我的妹妹陳小欣，只是沉默不語，低著頭吃飯，眼角卻有一絲淚光。

吃完飯後，忽然收到一個電話。

「阿東，星期五返唔返大陸玩呀?」

噢，原來是我的中學老友---阿傑。

「而家返大陸? 好似好危險啵」我笑說。

「驚乜呀? 你唔著黑衫咪得囉! 你又唔係班搞事嘅人，電話都冇咩野嫁啦!」

「得唔得嫁? 我淆淆地啵......」

「咪生人唔生膽啦! 返大陸大把玩啦，香港咁悶!」他堅決地說。

「好啦，去邊呀?」我答應了。

「星期五收工就去搭高鐵!」

「高鐵? 你想去邊呀?」

「屌! 次次返大陸都係去深圳，好悶姐!聽人講武漢好似好多野玩，仲有野味食!」他興奮地說。

「武漢咁遠?是但啦，到時見啦!」說完，我便掛掉電話

小弟一推

這個星期真難捱。這半年因為社會運動經濟差了很多，遊客也減少了7成，公司的生意實在是趺到谷底，我也因此而收入減少了很多。

不過，能糊口就夠了，民主自由甚麼的，關我甚麼事?

有無得選擇

lm

11月22日·天睛

不久就到了星期五，忙了一整個星期，終於能好好放鬆一下。

下班後，我便到高鐵站與阿傑會面，他還帶了他的新女朋友---阿雪。
「佢叫阿雪呀，呢個係我兄弟阿東!」
「Hello!」A0的我，害羞地打了個招呼。
「Hello，東哥!」阿雪一副可愛的臉頰，笑容也得別親切。

我們買了晚上7點半去從香港去武漢的車票。

說實話，這是我第一次坐高鐵，感覺很新鮮，坐位很舒服，而且車速非常快。

坐下後，我慢慢閉上眼睛小睡。

忽聽見旁邊有大媽用普通話說:「操你媽逼的香港，被那些黑衣暴徒搞到亂七八糟的，還在商場唱甚麼榮光歸香港! 如果不是我們中國，你們香港就完了!」

另一個大陸男人聽後也回答說:「對啊!那些大學生真的是糊里糊塗! 被美國操縱還不知道!」說完，便大聲地咳了兩聲。
「屌，好撚嘈。」阿傑不耐煩地說。
「無計啦，大陸人係咁。」我笑說。

高鐵終於出發了。

高鐵開出後，我一直在昏睡......

「醒啦阿東!」

我緩緩地打開眼睛，原來已經晚上11點半，已經到了武漢高鐵站。

一走出高鐵，一陣冰冷的空氣便沖湧到我的臉上。

「嘩，好撚凍」我馬上穿起大衣。
「而到得幾度咋，著衫啦!」

離開高鐵站，我們便搭的士去酒店。

的士上的司機跟我們聊了幾句。

「你們從香港來的吧?」
「是啊...」我們異口同聲地說。

「香港現在很亂吧?」
「er...哈哈...一部分吧...」我尬尷地說。

整個聊天過程也是聽著那個司機在罵人......

終於到了酒店。

「屌，個司機煩到閪咁。」阿傑說。

我們打開酒店大堂的玻璃門，忽見有3個黑衣人站在大堂的詢問處，他們身材高大瘦削，戴上黑色面罩，非常像電影中的特工。他們3個一見到我們進去，便問:「你們是什麼人?」

「er...遊客?」阿雪回答。

那三人聽後，互相對望了2秒，其中一人便說:「快走，回房間!」說完，便從後門離開了。

「咩人黎......」我好奇地問。
「唔理啦，快啲check in 先啦」阿傑說罷，便跑到詢問處check in。

我們開了兩間房間，我自己一間，他們便是雙人房。

回到房間後，我把行李放下，便準備洗澡睡覺。

半夜中，我起床小便，忽見一個黑影在玻璃窗掠過......

後面會有

多謝支持

又係d用topic引人入黎既垃圾post

講故台

Lm

快d啦

入錯台啦

你微微一驚，心想:「邊個? 唔通有鬼?」

這時候，你會如何做?

(A)不理會，繼續睡

(B)打開個窗望下

我只覺那黑影應該只是小鳥，於是便不理會， 繼續睡。

到了第二天，我頓覺頭昏腦脹，後腦痛得很......

我勉強打開了雙眼，卻驚見自己在一個類似實驗室的房間。

「呢到係......」你摸著後腦，卻發現自己的後腦有一個包紮了的小傷口...?

這時候，有一個穿著全身防疫裝備的女人走了進來。她見你醒了，於是用普通話笑說:「你醒了?」

我只覺莫名奇妙，連忙問:「你究竟係邊個? 我係邊到? 發生咩事?? 」

她用溫柔的語氣說:「來自香港的朋友，你不用害怕，這裡是國家祕密實驗室，我們幫你注射了一種抗體病毒，能幫你強身健體的，你很快就可以出去了。」

我聽到「病毒」二字，嚇得面青，急問:「咩....甚麼病毒呀? 你們想怎樣啊?」

那女人回答說:「沒事的，只是種保健藥物，不會對你任何不良影響。」

我當然不相信眼前的事情，我是一個遊客，怎麼會無故被抓到這裡?

這時候，我會...

(A)對她破口大罵

(B)下床逃跑